---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Por qué los musulmanes no pueden beber alcohol?
date: 2024-11-04
description: Beber alcohol es un pecado mayor y es la clave de todos los males. Nubla
  la mente y malgasta el dinero. Alá ha prohibido todo lo que daña el cuerpo y la
  mente.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/40882/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/7327/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/38145/
  title: islamqa.info
translator_id: 573109
---

El Islam vino para traer y aumentar las cosas buenas, y para alejar y reducir las cosas perjudiciales. Todo lo que es beneficioso o principalmente beneficioso está permitido (halal) y todo lo que es perjudicial o principalmente perjudicial está prohibido (haram). Sin duda, el alcohol pertenece a la segunda categoría. Allah dice:

{{ $page->verse('2:219') }}

Los efectos nocivos y malignos del alcohol son bien conocidos por todos. Entre los efectos nocivos del alcohol está el mencionado por Allah:

{{ $page->verse('5:90-91') }}

El alcohol conduce a muchas cosas dañinas, y merece ser llamado "la llave de todos los males" - como fue descrito por el Profeta Muhammad {{ $page->pbuh() }}, quien dijo:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3371') }}

Crea enemistad y odio entre las personas, les impide recordar a Allah y rezar, les llama a la zina [relaciones sexuales ilícitas], e incluso puede incitarles a cometer incesto con sus hijas, hermanas u otras parientes femeninas. Quita el orgullo y los celos protectores, genera vergüenza, arrepentimiento y deshonra. Lleva a la revelación de secretos y a la exposición de faltas. Incita a cometer pecados y malas acciones.

Además, Ibn 'Umar narró que el Profeta {{ $page->pbuh() }} dijo:

{{ $page->hadith('muslim:2003a') }}

El Profeta {{ $page->pbuh() }} también dijo:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3381') }}
